香港衛生防護中心宣布 機場麻疹爆發完結

衛生署衛生防護中心表示，截至17日下午4時，暫未錄得新增麻疹個案，並宣布早前於香港國際機場出現的麻疹爆發個案完結。

衛生防護中心發言人說，今年至今錄得73宗麻疹個案，當中29宗與機場工作人員爆發個案有關。麻疹的潛伏期可長達21天，與機場個案相關的病人當中，在傳染期到訪機場的最後日期為4月5日，至今日已經過兩個潛伏期，其間沒有再錄得新增的相關個案，衛生防護中心認為機場的麻疹爆發已經完結。

至於在機場實施的防控麻疹措施，機場疫苗接種站今日截至下午6時為23人接種麻疹疫苗，由3月22日起至今累計已為8501名機場人員接種。接種站18日起將停止運作。

驗血服務方面，衛生署早前為機場員工提供麻疹血清測試服務，累計共抽取了777個血液樣本。至於為在本港工作的菲律賓外籍家庭傭工提供的麻疹血清測試驗血先導服務，則至今共抽取了146個相關血液樣本。參加者會獲個別通知其檢測結果。

衛生防護中心又提醒，全球多個國家包括歐洲和東南亞一些國家，正受麻疹再度爆發的影響，旅遊人士應注意感染麻疹的風險，受影響地區的疫情消息可參閱衛生署旅遊健康服務網。